颶風水浸打不死 紅火蟻浮水面自救

颶風水浸打不死
紅火蟻浮水面自救

國際要聞

0:00

美國德州受颶風「哈維」吹襲成為澤國，洪水不但摧毀人類家園，連紅火蟻也要傾巢而出「組織自救」，有災民指不時看到一群群紅火蟻圍成一團求生，因此涉水要特別小心。

目前災區多地水位升至歷史高位，淹沒不少蟻穴，當局接到很多居民稱見到一堆堆紅火蟻漂浮在水面。有網民拍下片段，可見數以萬計紅火蟻圍作一團隨水漂浮，非常恐怖，發片的網民更提醒說：「別碰這類紅火蟻，那會毀掉你一天。」

紅火蟻怎麼會這樣漂浮求生呢？德州昆蟲學專家麥錢特（Mike Merchant）解釋：「牠們一起用身上的蠟保護蟻后及其他成員，安置牠們在中間保持乾爽，確保牠們不會淹死。」麥錢特指出，由於每隻紅火蟻都會有些微抗水能力，當牠們聚在一起，可以漂浮在水面，而牠們亦會不時轉位，避免某一隻紅火蟻因長期在水底而被淹死。

紅火蟻源自南美洲，在1930年代傳入美國，後來更經貨櫃等傳入香港，牠們會咬人並向人類皮膚注入毒液，傷口附近會有極強烈的灼熱痛癢的感覺。

twitter/英國《獨立報》

相關新聞

哈維重創德州台裔氣象學者：天災加人禍
國際要聞 12小時前
風災斷電侯斯頓化工廠過熱爆炸洩毒氣
國際要聞 12小時前